有冇模型+攝影撚

平時有儲開少少模型（高達/lego/微縮場景）
對攝影零知識

呢排見到d 人幫模型配場景影相好正
自己拎過iphone試
但d模型太細 完全對唔到焦 亦做唔到景深

有冇咩平平地既入門相機好介紹
budget 2000 內有冇可能 (零知識，唔得我可以就
室內影 只影模型場景

上網想做功課但大家都好pro影人影景
我只係想for係間房影下低b 玩具仔

iphpne唔係有淺景深apps咩

有，影人/大件野果d 好易做到景深效果

但唔知係咪模型太細對唔到焦

例如呢張（圖求其上網搵）
想主要影前面架巴士 後面棟野想佢模模地 用iphone 就唔係下下做到啦

又例如影個有頭有腳既模型人物 佢會景深埋d 手手腳腳

想影呢d

二手sony nex5r 700蚊
（或者nex3都得）

一手sony 30mm f3.5 (搵唔到二手）1600蚊

呢set 可以影到1：1微距,對焦可以好近好近
但其實你影呢啲無打燈會唔靚
建議你留啲錢買d微距用嘅燈

支鏡我用緊，比你睇下咁近夠唔夠
（普通女仔Size戒指）（實拍）：

除左Sony 其他牌子都有差唔多效果嘅鏡，
亦唔一定要買可以換鏡嘅機，可能普通DC 仔都夠。
只係咁岩我用緊呢支30mm f3.5 微距所以推薦下。

有冇dc仔介紹

微距唔夠架
微距加移軸鏡效果好好多

On9，得微距影到咁柒就唔好衝岀嚟啦

巴打你講得岩 提醒左我打燈都好重要 就咁用iphone 影我都好feel 到呢個問題
多謝介紹！去研究下先

同問
係咪 dc 仔唔洗諗

google 左少少黎睇 微距+移軸鏡堅正咁 多謝巴打 再研究下先

百微啦

仲有呢種
明明後面有條友入左鏡
但出黎效果好靚

PANASONIC LX100 (想平就一代 但較難搵)
我覺得唔差

大光圈長焦鏡

影微距真係唔洗大光圈
好多時收到f8 都覺得唔夠

有人放緊$2999